佔領華爾街遭警打傷 將獲賠賠償450萬美元

▲2011年10月25日，24歲的伊拉克戰爭退伍士兵史考特歐爾森（Scott Olson）在奧克蘭的佔領華爾街抗議中，被警方發射的豆袋彈射中頭部。（圖／達志影像／美聯社）

東森新聞記者許瑜菁、陳詩詠／綜合報導

群眾示威和警方出現衝突，並不讓人意外，但目前國際趨勢，警方的行動多以驅散為主，如果毆打示威者，可能就涉及過度使用暴力的罪行。2011年在美國的佔領華爾街行動中，一名奧克蘭的抗議者遭警方發射的豆袋彈射中頭部，造成腦神經受傷，上周奧克蘭市政府已經決定賠償450萬美元；另外，加州大學戴維斯分校的靜坐學生被校警以胡椒噴霧攻擊，全美國社會譁然，21名抗議學生每人都獲得約新台幣90萬元的賠償。

2011年全美各地掀起佔領華爾街運動，警方在奧克蘭市區發射豆袋彈試圖驅散民眾，當時一名抗議者被直接擊中頭部，滿臉都是鮮血。這名受傷的抗議人士，是曾經在伊拉克打仗的退伍士兵史考特歐爾森（Scott Olson），年僅24歲，他的頭顱破裂、腦神經受傷，事後接受訪問時，講話還是很不流暢，「真的很怪，我腦袋思考沒問題，但要講話就有問題。」

就在上周，奧克蘭市政府宣布，他們已經和歐爾森達成協議，將會賠償450萬美元，約合台幣1億3700萬元。

佔領華爾街抗議群眾和警方肉搏戰不斷，即使不是像歐爾森這般重傷，只要經由法律程序，證明警方過度使用武力，官方也得賠錢。2011年11月，紐約警方對佔領祖科提公園的抗議人士進行強力清場行動，有多人遭到警方毆打，憤而提出告訴，其中一名抗議者沙黛阿多娜，當時和警方對罵，被警方摔倒在地，以警棍重打她的腿部，事後獲得約台幣75萬元的賠償。

靜坐學生遭噴胡椒水 每人獲賠90萬

此外，2011年學生佔領加州大學戴維斯分校，校警竟然對著和平靜坐的他們噴灑胡椒噴霧。在美國這樣的民主社會，警方執法必須有比例原則，就連以殺傷力較低的胡椒噴霧，對著手無寸鐵、沒有反抗的靜坐學生進行攻擊，讓美國輿論為之譁然，噴胡椒噴霧的校警真實姓名是約翰派克中尉，但大家都叫他「噴胡椒派克」，這名校警和戴維斯分校校長雙雙離職，21名抗議者每人也都獲得了約台幣90萬元的賠償。

原文網址: 佔領華爾街遭警打傷 將獲賠1億3700萬元 | ETtoday國際 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

賠到港共破產都得了

[自救] 食咗煙可以用下呢枝野抒緩

推

民事刑事同時告埋，刑事可能用公幣埋單屌你老母死黑警

Push

係納粹香港冇俾人告暴動罪坐十碌八碌已偷笑

心水清

對比旺角魚蛋 612今次都叫「暴動」簡直痴撚線
睇唔到有任何一個黑警被圍打，放火，燒車
屌你老母死黑警

香港冇包攬訴訟你點夠政府一方玩

癈老最鐘意話美國都係咁
岩呀 賠錢啦仆街